%@Titre: Clermont -- 1998
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
\item Tracer un segment $[EF]$ tel que $EF=10$, puis un demi-cercle de
 diamètre $[EF]$.  Sur ce demi-cercle, placer le point $G$ tel que
 $EG=9$. Sur le segment $[EF]$, placer le point $M$ tel que
 $EM=8$. Par $M$, tracer la droite $(d)$ perpendiculaire à la droite
 $(EG)$, les droites $(d)$ et $(EG)$ se coupent en $P$.
\item Démontrer que les droites $(FG)$ et $(EG)$ sont perpendiculaires.
\item Démontrer que les droites $(FG)$ et $(MP)$ sont parallèles.
\item Calculer la longueur $EP$
\end{myenumerate}